林鄭：將市民健康放首位 防疫抗疫宜緊不宜鬆

香港至今確診5宗新型冠狀病毒感染個案，特首林鄭月娥在瑞士達沃斯出席世界經濟論壇年會後，今早（25日）返抵香港。

她於機場見傳媒時表示，政府一定會將市民的健康放在首位，所有關於防疫、抗疫的工作宜緊不宜鬆。

林鄭月娥表示，在瑞士期間每天也和食衛局長陳肇始保持聯絡，亦向政務司長張建宗了解最新情況，今日稍後會召開高層會議，希望爭取下午親自主持一個新聞發布會，向公眾交代政府最新抗疫工作。

致四大醫護專業工會

近日致命武漢肺炎肆虐全球，世界各地的政府均已實行嚴謹的防疫措施。唯獨香港特區政府對關口的防疫工作置之不理，令大量懷疑感染新型冠狀病毒的外來患者湧入香港。

港府在防疫工作上力度不足，以及後知後覺的態度，直接令醫護界工作壓力及感染機會大增，甚至需要以抽生死籤來決定進入隔離病房的醫護名單。在未有任何確切治療的方案下，此致命的疫症絕大機會令2003 年沙士事件中，醫護人員因受感染而死亡的傷痛事件重現，再次勾起港人的悲痛回憶。

有見及此，一眾熱心的市民已於2020年1月24日零晨，在《香港地投票》應用程式內發起了一項投票事項。投票只開放予香港境內市民，亦以一系列的措施盡力達至一人一票，其內容如下：

議題：支唔支持醫護大罷工
投票開放時間：一個月
截至2020年1月25日零晨為止，24小時內已有1117名香港市民投票，當中約97%支持香港醫護人員罷工，約2%反對及2張廢票。

《香港地投票》應用程式作為一個投票平台，致力為不同民生或政制議題及各種工業行動提供民意基礎。現來信各醫護工會團體，藉此轉達市民的意見。考慮到醫護人員有其專業，亦關乎病人及其家屬的權益。醫護人員罷工與否的決定將完全留待醫護界自行決定，此函只供各大機構作民意參考之用。

香港地投票
謹啟
2020-01-25

有勞大家幫我forword 俾醫護工會同各醫護知

但係件事未完！

要繼續話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

緊？你仲緊？你鬆晒啦！

林鄭： 我封閪都唔會封關 吹呀 屌我呀 封撚左啦個閪

封關呀

林生（手足）：我想我老婆個西宜緊不宜鬆

緊你就封關啦你老母。

而家鬆過你過閪呀，你知你比幾多人屌過架啦

真香港攬炒就係你條仆街

宜緊不宜鬆請問防疫工作係咩？ 去瑞士吃點心？

嗌完口號返屋企BBQ
冇實質行動

封關係最佳選擇

抗疫工作即係唔會封關
因為封關係防疫

成撚日講癈話

封撚咗個閪佢啦
仲講鬆緊

咁封關未？

封關 停課

其實林鄭係味想將自己打做成救世主咁
等民望會升番？

多謝初一提供笑話

有機, 只要佢壯烈犠牲

同樣係支那國既走狗 ，澳門政府已經做足野既時候 香港政府仍然係諗緊做乜野 呢啲就係一班收緊香港市民廿幾三十萬港紙一個月既香港政府狗官

叫人戴口罩都唔敢

將市民健康放係第一位..........點講得出口架！
但一定有人信

係喎 個閪任人出入內射好撚緊喎